想買廣角鏡影建築 老蛙定三陽

自己用緊Xt30 機，有支福仔40mm 1.4sc同埋Kit鏡，想入多支廣角影下得Wide啲，又想要輕便啲所以無考慮16.4，請問老蛙9mm 2.8好定三陽12mm f2好😖😫😫😫諗左好耐

9mm 正

師兄用過？可唔可以講下🤤支鏡好吸引我

影建築物應該買9mm比較好

影建築 laowa 9mm 好d
夠wide
透視再勁d 氣勢再勁d

三陽唔夠wide
但比較易用 影其他野都啱用

XF1024

Agger

利申：3枝都用過 質素呢枝zoom最差 但都係最易用

我覺得收下光圈影既話呢枝都幾shape,唔覺差，又過冇用過其他2枝比較唔到

影建築要tilt shift喎

影建築買移軸啦青

定我Dig下移軸先😯多謝師兄教路

Aps-c 移軸？？

講質素zoom真係無乜可能贏到定焦，不過易用程度同樣無得比，要我呢d懶人下下換鏡真係搞唔掂

廣角鏡買定焦都得
有變焦就會用標準焦段去影

影建築睇下你係咪一定要光學修正變形 (貫移軸）
定係普通ultra 影完用數碼修正

對於想拍攝建築物嘅朋友嚟講，老蛙9mm絕對係首選。

拍攝室外同室內最大分別係室外你可以移動嘅空間好多時都遠遠大於室內，幻想一下你身處於法國凡爾賽宮，你想將鏡廳裡面巴洛克風格嘅大窗，鏡同金碧輝煌嘅天花版一take過捕捉。哩個時侯你會發覺廣角鏡少1mm嘅重要性，而且2.8大光圈令你可以用更低iso嚟拍攝，大大減少咗燥點，令到金色嘅天花板更能夠被忠實咁還原原本嘅質感。

再配合祖國高質光學品牌老蛙LAOWA五隻大字一出，立刻震懾其他鬼佬龍友，一掃當年八國聯軍侵害我國之恥，要知道民族自豪無價！

而最後亦係最重要嘅係，我有一支老蛙9mm廣角鏡，$8000唔收，只收愛國同胞價$5000，既可享受攝影樂趣，又可以享受做中國人嘅榮耀，絕對超值！

新既都唔駛5000

愛國要付出更多是很合理吧

推

多謝潮文

有老蛙12mm 想放
唔識用

16 1.4就唔夠wide

不如816 2.8

識玩一定係用tele影

老蛙暗角問題都幾大
同埋d色唔夠sharp

玩咗一排放咗